@book{example,
    author    = "",
    title     = "",
    publisher = "",
    volume    = "",
    number    = "",
    series    = "",
    address   = "",
    edition   = "",
    year      = "XXXX",
    month     = "",
    note      = ""
}

@book{Alba2010,
    author    = "Víctor Fernández de Alba",
    title     = "Plone 3 Intranets",
    publisher = "Packt Publishing Ltd",
    address   = "32 Lincoln Road Olton Birmingham - B27 6PA - UK",
    year      = "2010",
    note      = "ISBN 978-1-847199-08-9"
}

@book{Aspeli2007,
    author    = "Martin Aspeli",
    title     = "Professional Plone Development",
    publisher = "Packt Publishing Ltd",
    address   = "Birmingham, B27 6PA, UK",
    edition   = "1",
    year      = "2007",
    note      = "ISBN 978-1-847191-98-4"
}

@book{Bernardo2008,
    author    = "Paulo Cheque Bernardo and Fabio Kon",
    title     = "A Importância dos testes automatizados",
    publisher = "Engenharia de Software Magazine",
    address   = "Rio de Janeiro",
    year      = "2008"
}

@book{Borger2010,
    author    = "Luiz Eduardo Borges",
    title     = "Python para Desenvolvedores",
    publisher = "Edição do Autor",
    address   = "Rio de Janeiro",
    edition   = "2",
    year      = "2010",
    note      = "ISBN 978-85-909451-1-6"
}

@book{Cooper2004,
    author    = "Cameron Cooper",
    title     = "Building Websites with Plone",
    publisher = "Packt Publishing Ltd",
    address   = "32 Lincoln Road Olton Birmingham - B27 6PA - UK",
    year      = "2004",
    note      = "ISBN 1-904811-02-7"
}

@book{Delamaro2007,
    author    = "Márcio Eduardo Delamaro and José Carlos Maldonado and Mario Jino",
    title     = "Introdução ao teste de software",
    publisher = "Elsevier",
    address   = "Rio de Janeiro",
    year      = "2007",
    note      = "ISBN 978-85-352-2634-8"
}

@book{Fewster1999,
    author    = "Mark Fewster and Dorothy Graham",
    title     = "Software Test Automation – Effective use of test execution tools",
    publisher = "Pearson Education",
    address   = "New York",
    year      = "1999",
    note      = "ISBN 0-201-33140-3"
}

@book{GitPlone2013,
    author    = "GitPlone",
    title     = "GitPlone",
    year      = "2013",
    note      = "$<$Disponível em: \url{https://github.com/plone}$>$. Acesso em: 8 de Abril de 2013"
}

@book{IEEE1990,
    author    = "Standards Coordinating Committee of the Computer Society of the IEEE",
    title     = "IEEE Standard Glossary of Software Engineering Terminology",
    publisher = "The Institute of Electrical and Electronics Engineers",
    address   = "New York, USA",
    year      = "1990",
    note      = "ISBN 1-55937467"
}

@book{Larman2002,
    author    = "Craig Larman",
    title     = "Applying UML and Patterns: an introduction to object-oriented analysis and
design and the unified process",
    publisher = "Prentice Hall PTR",
    address   = "USA",
    edition   = "2",
    year      = "2002",
    note      = "ISBN 0-13-092569-1"
}

@book{Lutz2007,
    author    = "Mark Lutz and David Ascher",
    title     = "Aprendendo Python",
    publisher = "Bookman",
    address   = "Porto Alegre",
    edition   = "2",
    year      = "2007",
    note      = "ISBN 978-85-7780-013-1"
}

@book{Myers2004,
    author    = "Glenford J. Myers",
    title     = "The Art of Software Testing",
    publisher = "Word Association",
    address   = "New Jersey",
    edition   = "2",
    year      = "2004",
    note      = "ISBN 0-471-46912-2"
}

@book{NBRISO9000,
    author    = "ABNT",
    title     = "ABNT NBR ISO 9000 - Sistema de gestão da qualidade - Fundamentos e vocabulário",	
    publisher = "ABNT - Associação Brasileira de Normas Técnicas",
    address   = "Brasil",
    year      = "2005",
}

@book{Neto2008,
    author    = "Arilo Cláudio Dias Neto",
    title     = "Planejamento de Testes a partir de Casos de Uso",
    publisher = "Engenharia de Software Magazine",
    address   = "Rio de Janeiro",
    edition   = "6",
    year      = "2008"
}

@book{Plone2013,
    author    = "Plone",
    title     = "Plone.org",
    year      = "2013",
    note      = "$<$Disponível em: \url{http://www.plone.org}$>$. Acesso em: 8 de Abril de 2013"
}

@book{PloneProducts2013,
    author    = "Plone Produtos",
    title     = "Add-on Product Releases",
    year      = "2013",
    note      = "$<$Disponível em: \url{http://plone.org/products}$>$. Acesso em: 22 de Maio de 2013"
}

@book{PloneDeveloper2013,
    author    = "Plone Developer",
    title     = "Plone Developer Documentation",
    publisher = "Comverse Incorporation",
    year      = "2013",
    note      = "$<$Disponível em: \url{http://developer.plone.org}$>$. Acesso em: 5 de Março de 2013"
}

@book{Python2013,
    author    = "Python",
    title     = "Python.org",
    year      = "2013",
    note      = "$<$Disponível em: \url{http://www.python.org}$>$. Acesso em: 8 de Abril de 2013"
}

@book{PythonBrasil2013,
    author    = "PythonBrasil",
    title     = "Documentação Python",
    year      = "2013",
    note      = "$<$Disponível em: \url{http://www.python.org.br/wiki/DocumentacaoPython
}$>$. Acesso em: 17 de Maio de 2013"
}

@book{Pressman2006,
    author    = "Roger S. Pressman",
    title     = "Engenharia de software",
    publisher = "McGraw-Hill",
    address   = "São Paulo",
    edition   = "6",
    year      = "2006",
    note      = "ISBN 85-86804-57-6"
}

@book{Rocha2001,
    author    = "Ana Regina Cavalcanti da Rocha and José Carlos Maldonado and Kival Chaves Weber",
    title     = "Qualidade de software",
    publisher = "Prentice Hall",
    address   = "São Paulo",
    edition   = "1",
    year      = "2001",
    note      = "ISBN 85-87918-54-0"
}

@book{Rosenberg2005,
    author    = "Doug Rosenberg and Matt Stephens and Mark Collins Cope",
    title     = "Agile development with ICONIX process : people, process, and pragmatism
",
    publisher = "Apress",
    address   = "Berkeley",
    edition   = "1",
    year      = "2005",
    note      = "ISBN 1-59059-464-9"
}

@book{Rossum2005,
    author    = "Guido van Rossum",
    title     = "Tutorial Python",
    publisher = "Python Software Foundation",
    edition   = "Release 2.4.2",
    year      = "2005"
}

@book{Sommerville2003,
    author    = "Ian Sommerville",
    title     = "Engenharia de software",
    publisher = "Addison Wesley",
    address   = "São Paulo",
    edition   = "6",
    year      = "2003",
    note      = "ISBN 85-88639-07-6"
}

@book{SQLAlchemy2013,
    author    = "SQLAlchemy",
    title     = "Documentação SQLAlchemy",
    year      = "2013",
    note      = "$<$Disponível em: \url{http://www.sqlalchemy.org/}$>$. Acesso em: 3 de Novenbro de 2013"
}

@book{Stahl2013,
    author    = "Jon Stahl",
    title     = "Creating Workflows in Plone",
    publisher = "plone.org",
    year      = "2013",
    note      = "$<$Disponível em: \url{http://plone.org/documentation/kb/creating-workflows-in-plone/tutorial-all-pages}$>$. Acesso em: 8 de Abril de 2013"
}

@book{Teles2009,
    author    = "Vinícius Manhães Tales",
    title     = "Extreme programming: aprenda como encantar seus usuários desenvolvendo software com agilidade e alta qualidade",
    publisher = "Novatec Editora",
    address   = "São Paulo",
    edition   = "3",
    year      = "2009",
    note      = "ISBN 85-7522-047-0"
}

@book{Venners2013,
    author    = "Bill Venners",
    title     = "The Making of Python",
    publisher = "artima.com",
    year      = "2013",
    note      = "$<$Disponível em: \url{http://www.artima.com/intv/python.html}$>$. Acesso em: 17 de Maio de 2013"
}

@book{Unittest2013,
    author    = "Python Software Foundation Unittest",
    title     = "Unit testing framework",
    publisher = "python.org",
    year      = "2013",
    note      = "$<$Disponível em: \url{http://docs.python.org/2/library/unittest.html}$>$. Acesso em: 17 de Junho de 2013"
}

@book{Zope2013,
    author    = "Zope",
    title     = "Zope.org",
    year      = "2013",
    note      = "$<$Disponível em: \url{http://www.zope.org}$>$. Acesso em: 8 de Abril de 2013"
}